一人一個閱讀時的奇怪習慣

我先
睇到一句好有意義既句子 好想記住 就會摺起個角 用個角指住果句句子 咁下次一睇就睇得番
好似係已前中學老師講既呢個方法 到依加自用得著

成日都要向前翻睇
睇下前面係咪有相對應嘅伏筆位
搞到每次睇書都好慢

睇小說? 我睇工具書多
小說成日唔記得前面講過咩。。。

要戴手套睇 因為一睇書就出手汗

唔會揭唔到書?睇咩書咁緊張

係小說
咁樣親自搵返d伏筆位個感覺好正

一定要包書

咁如果句野係最底個行咁你個頁紙咪接到落底？

一定會喺整書上寫字！
小說就可能寫閱讀感受，
哲學就寫例子。

我同你相反
會好小心咁揭書 唔摺唔劃
有筆記就用memo紙貼上去

係下面摺上去

用kfc嗰啲膠手套 揭係難揭少少 但唔會揭唔到嘅
睇所有書都會 應該係我個人本身有問題

寫字咪睇得好慢

memo唔會遮住其他字咩 翻睇要mit黎mit去

戴kfc手套唔係仲出汗咩

平時食kfc已經出晒 勁辛苦

最緊要唔好整濕本書

一開書就會睇晒成本
小說既話會睇晒成套 ，試過連續兩日唔訓食飯屙屎都眼不離書。

咩原因都好如果斷combo
文學/科幻野既話一年內都冇咩意欲再拎起
小說說大機會直接成套放棄

我都係
天生手汗勁
唔會用手指揭書

上網Bookmark 完
唔睇實體文字

每次一睇就想瞓

咁你點樣揭書？
用指甲？

公共圖書館啲書總係有仆街咁樣摺書角

我都好愛書
唔鐘意借書比fd子
見佢地都好鐘意摺角
好心用書籤啦

圖書館啲書真係殘到無得再殘

係屋企睇小說個時一定要入廁所睇貪佢夠哂靜

諗起d仆街
借公共圖書館d偵探小說
再係本書劇透邊個係兇手

成個廁所都係書香

agrrer呀
見到自己本書摺過會燥底

放低廁板 坐係到就過咗成個下午 但成日比屋企人屌

睇書睇得耐有種彷彷徨徨嘅感覺，會搞到呼吸聲特別厚重

咁睇完唔會好快唔記得咩

同埋會唔會慢慢變成為左睇而睇

實體書有feel啲 試個每日返學搭地鐵果時用tab睇皮囊 用左一個月黎睇 但係有啲句子好靚 依加都唔記得lu

呢個都可以叫習慣嘅

念力

你睇下佢係咪指住啲警世句子

會生痔瘡

咁借人地本書應該唔會接既

咁硬坐得舒服咩

越睇越沉重

屎忽多肉

同樓主差唔多 但我會用highlighter記低啲句子
之後翻睇嗰時就只係睇highligh咗嗰啲
寫notes就用memo紙之後貼落本書到

手指公指甲了

揭都唔使揭就睇哂

睇小說不嬲都係喺過程度得到野
小說記黎托咩 一本小說咪得一兩句/段野係深刻

一樣，會用透明一條嗰張memo黎做記號，咁就唔怕整花整皺本書

有時會坐喺後樓梯睇書

根據書本風格飲唔同酒/咖啡

好寫意

有藉口買酒

一定有個奇怪姿勢，例如喺床到就會拎對腳頂住張床、坐喺到坐到好似霍金咁

同埋一定要聽歌先會定落嚟睇

我聽歌反而會專心唔到睇書 會掛住聽歌

做乜摺書
你老師教壞細路

每次睇到最尾個chapter就唔想睇落去
因為唔想個故事完

細個睇好厚既小說
好中意係前中間 求其揀一頁打開黎睇
唔係由第一頁開始

睇睇下會訓著左

邊行邊睇

會唔會撞到人？
例如睇緊書嘅女仔

係屋企睇先會

睇小說會自制張人物關係圖因爲我成日都唔記得人名，

買書一定要買打橫print嘅書
打直會睇到頭痛

我都係!
唔戴會整到本書濕同皺

唔驚咩 我經過會嚇死

咁睇咩書會飲酒

聽歌唔會分心咩

邊個話摺書係壞

係囉 同有人係隔離講野一樣

岩 好sad好想搵番同類既書 或者再睇多次

買書果時會咁做

會比連登仔影相話你作狀

睇金庸咁點算

咁有好多書你都無得睇

有無啲閱書專用手套 可以方便揭書

我以前都成日邊行邊睇
我而家應該都睇左四五千本書

咁巴打咪睇少好強中文書
香港同台灣
中文書應該絕大多數都係直嘅

但最慘係我鐘意睇中文、文學書所以好多時睇電子版

真心假膠

我都想有 但搵唔到

一路撩鼻屎一路睇 唔知點解覺得好舒服

會睇哂d序/推薦序先開始睇內文

你咪唔好信

可能係未搵到令你個人可以放鬆嘅歌啫
我自己會跟返本書嘅內容聽返自己覺得舒服嘅歌
（歌list太多就唔講了）

不過我做咩都要聽歌應該先係主因

一開書就要一氣呵成睇晒
一本書要睇兩至三次

有時聽jazz或者game ost都專心唔到
但跟內容聽歌好似好正咁

遇到鍾意嘅小說會翻睇不下10次
有時見到一個好可愛嘅情節
會忍唔住係咁重睇嗰個位

睇睇下會睇左去第二行
唔知你地明唔明。。
考dse個陣用間尺間住黎睇先無事
應該係我問題 唔係奇怪習慣

我明啊 睇睇吓會skip咗一行
我有時都係咁 特別係排版唔靚嘅書

係咁用手指"享"書脊,好鍾意果d"咯咯"聲

其實有無研究講下依種係咩病
我有時睇lecture note得一張slide既字都會咁
我係咁：xyz
abc
睇到y就無啦啦飛左落去睇b 你都係咁？

咁本書咪皺哂 如果果頁有多過一句咁點？ 又如果前後兩頁都想mark低呢？

我都係 我用手肘揭

閱讀前後要聞書書香

同埋想問吓大家通常去邊到買書？
二樓書店？網上買？一般書局？
如果係嘅話大家買開邊間？

一般都二樓書店 傾向上序言或者田園買
無必要都唔會去誠品買
三中商唔喺考慮範圍內

屌你我都遇過，頭幾頁嘅人物介紹，有條仆街圈住個角色名，寫住：這是兇手

Me too! 唔會摺書
有時放係袋度整巢左都好心痛
而家除左工具書之外都唔會劃書
有時見到借返黎啲書俾人間左 我都會好嬲